В <<черном ящике>> с тремя выводами находятся два резистора и нелинейный элемент (лампочка от карманного
фонарика), вольт-амперная характеристика которого изображена на рисунке~\ref{fig:\figrefname{3}} (график
\textit{ВАХ Л}). На том же рисунке изображены вольт-амперные характеристики <<черного ящика>>, снятые
между выводами \textit{2--3} и \textit{1--2}. Определите сопротивления обоих резисторов. Нарисуйте схему
соединения элементов <<черного ящика>> и укажите на ней значения сопротивлений резисторов. Графически
постройте вольт-амперную характеристику <<черного ящика>> между выводами \textit{1--3}. Предполагая, что
лампочка рассчитана на напряжение $U_0 = 4{,}5\unit{В}$, определите, какое напряжение нужно создать между
выводами \textit{1} и \textit{3}, чтобы она горела полным накалом.

\textit{Примечание.} Необходимые построения следует производить непосредственно на приведенном рисунке.
\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $R_1 = 25\unit{Ом}$.
        \item $R_2 = 50\unit{Ом}$.
        \item cхема соединений элементов показана на рисунке ниже:
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[
                    circuit ee IEC,
                    every resistor/.style = {circuit symbol size = width 2.5 height 0.75},
                    thick]

                    \def\r{1}

                    \draw (0, 0) coordinate (O1) -- ++(\r / 2, 0)
                        to[resistor = {info = {$R_2 = 50\unit{Ом}$}}]
                        ++(0, -\r) coordinate (R);
                    \draw (0, 0) -- ++(-\r / 2, 0) to[bulb] ++(0, -\r) --
                        ++(\r / 2, 0) coordinate (L) --
                        ++(\r, 0) coordinate(O2);
                    \draw (L) to[resistor = {info = {$R_1 = 25\unit{Ом}$}}] ++(0, -\r) coordinate (O3);
                        

                    \filldraw (L) circle (0.04);
                    \filldraw (R) circle (0.04);
                    \draw[-*] (O1) -- ++(0, 0.3) node[right] {$1$};
                    \draw[-*] (O2) -- ++(0.1, 0) node[right] {$2$};
                    \draw[-*] (O3) -- ++(0, -0.1) node[right] {$3$};
            	\end{tikzpicture}                
            \end{center}
        \item ВАХ \textit{1--3} выглядит линейно с углом наклона $\tg\alpha \approx
            \flatfrac{0{,}1}{3{,}2} = \flatfrac{1}{32}$.
        \item Чтобы лампа горела полным накалом, необходимо приложить напряжение
            $U = U_0 + U_{23} = 11{,}25\unit{В}$.
    \end{enumtask}
}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}